我知道，有時必須清除灌木叢，以確保最健康的樹木長得又大又壯。 在哥本哈根動物園，人也可以是動物凱文·布萊耶| 2014年3月28日|每日野獸 
 但我承認，我首先走過的是一個快速增長的灌木叢。 艾瑪·多諾霍:《我如何寫作的採訪》|諾亞·查尼| 2012年10月24日|每日野獸 
 往前走得很小心，因為這一帶地勢崎嶇，樹木繁茂，灌木叢生。 《歐扎克的信使》拜倫·a·鄧恩 
 在茂密的矮樹叢中，有一種更神秘的隱秘生命在嗡嗡作響。 紅年|路易斯·特雷西 
 然後這一切都停止了，潮溼的矮樹叢上又有了像老虎皮膚上的鋸齒狀條紋一樣的移動。 大象卡莉|丹·戈帕爾·穆克吉 
 我能感覺到遠處草叢和樹苗的顫動，那是動物們走過的路。 大象卡莉|丹·戈帕爾·穆克吉 
 十分鐘後，大衛離開了矮樹叢，跑過一片草原，草原的盡頭是陡峭的河流。 《七宗罪:嫉妒和懶惰》歐熱尼·蘇